想移民，但係父母唔識英文⋯

六七十歲人都冇能力學英文了
想問下有邊個地區多廣東話人口適合移民

馬拉

外國大把支國移民都係咁

自己移

九龍會過多過新界

但唔係個個都好似支那人咁厚面皮
唔識都理所當然要人講支那話

阿老阿塗

溫哥華

大把八九十年代移民過去果班廢中廢老到今日英文都仲係非常有限，日日睇中文台，淨係識去唐人超市同酒樓

元朗國

台灣

放棄佢哋就得

其實都係想佢地係當地搵到一兩個講廣東話既朋友
要佢地放棄香港既所有跟我走已經好難得

六七十歲
學到少少夠日常生活用 就好好啦

冇辦法啦佢地都老
one two three都可能仲識
four已經未必聽得明

vancouver

餘生匿喺唐人街 冇咩問題
有人移民成4、50一句英文唔曉咪又係咁過

台灣?

無乜邊個國家無唐人街

英國

移民有錢咪唔洗英文囉

過咗65歲，無需考英語試

60 70 歳就無謂移啦

溫哥華或者馬拉應該係最好選擇

不孝子

藍絲廢老留返佢地係香港死啦
帶去外國浪費人地國家資源

大灣區

bay area 同 温哥華

台灣 馬拉 加拿大

自己移就算

又唔駛返工 需要識英文架咩?
上網買乜柒到送到門口啦

慢慢學啦
好多人退咗休仲不斷學新野

加拿大好撚多香港人 驚閪

新界

多倫多洗撚講英文
唔信自己 YouTube

講咗移去邊個國家邊個城市先，咁人地先有得介紹你搵邊區好

地區

Vancouver 既Richmond
華人最集中 極多香港人香港野食 尤其老人家
你唔識英文淨係講廣東話都絕對生存到

唔識普通話就點都要走架啦

加拿大大把香港人同廣東人

去台灣算啦
比較適合退休人士

大灣區
唔識英文仲想移民又唔想餓就山，同隻蝗有乜分別

加拿大 過去多倫多華人仲多過本地人

加拿大

識人去咗半個月旅行冇講過英文

大把南美墨西哥佬係咁㗎啦

其實有好多國家冇唐人街,以歐洲為例唔計D小國,大國例如北歐4國/德國等國家都冇唐人街。

Do it
唔好睇少人類生存能力

咪加拿大囉 diu，有冇做 research㗎？仆街成條Chinatown 成個老人院咁重唔夠多呀？

有唐人街就得

唔識英文去台灣會開心好多

馬來西亞，以MM2H申請第二家園計劃，雖然唔係正式當地公民，但有居住權..

去外國係可以唔洗識英文
大把地方華人多過外國人

加拿大Richmond,華人仲多過鬼佬，好多老人唔識英文都可以生活冇問題

台灣囉 台南幾正 人口又無咁密集

加拿大vancouver

人口20萬，10萬係華人

駛鬼識英文咩 大把華人社區

唐人街

番華人教會識朋友係最快既方法 先唔好理屋企有無其他信仰或者無 但去教會係最易適應生活

加拿大. 好多香港人過咗去. 問題係多藍絲同小粉紅.

支那咪冇唐人街

有錢唔使識英文

香港都多啦

馬死落地行，船到橋頭自然直
去到大環境迫使，應該都好易學，買嘢各方面簡單英文同手部動作應該都會識少少？

咁勤力開post呀

去加拿大温歌華啱你退休

北韓 有冇

仲唔走8月走唔到
有心走 去到慢慢學

請翻譯

有錢就可以

睇你去邊個國家
例如你去美國佛羅里達州唔識西班牙文仲慘過唔識英文

自己都唔識英文都係咁移啦

去唐人街生活要英文嘅咩？

華人定中國人？

移左再學囉 學海無涯

有次旅行住richmond
仆你個街香港嚟既喂

比佢地讀下language school
好多中老年人
當有啲細藝
識下朋友都好開心

同埋外國好多華人圈子
澳洲加拿大嗰啲
你成年唔講英文都唔會死人的

深圳

台灣得唔得？

死廢老咪撚理佢哋啦，自己移囉。

痴線
食嘢唔使講英文
去超市又唔使講英文

台灣、香港、支那都有
越南人同你講返廣東話都仲得

唔洗識英文
一大堆親戚住係san francisco
佢地住個區 華人佔70%

去到有中式超市
有酒樓 有茶記

你全程用中文都無問題

我都想帶父母走
就係差語言
無得同人溝通怕佢地生活唔開心

支國人都冇你咁多憂慮
不如諗下錢銀問題先啦

真
佢哋真係蝗蟲嚟
好快適應到個環境

等多陣先走咯

去溫哥華講廣東話仲多過你講英文

去D有大大條唐人街/區既地方 撚需要講英文咩
去左幾廿年個D唐人街廚房佬 真係一個字都唔識講

美加都有，其實睇你做邊行
搵到錢可以解決好多問題

移黎做咩
年紀咁大 人脈係晒香港
無啦啦去新地方 坐監咩

應承我⋯以後選舉投白票得唔得？

樓主個傻鳩移民不成喺度指點江山

悉尼
多唐人到華人街只係用黎呃鬼佬
廣東話人開的店應該有十分一

差唔多case, 勉強夠能力可以移民
但老人家7字頭唔識外語又行動不便又冇人照顧
口臭咁講真係要等佢死先移到民

有次英國返香港
兩個廢老拎住本BC 應該住咗英國好多年
地勤叫佢哋出示HK residence proof
兩個唔知發生乜事咁企咗係到 雞同鴨講

所以有時候唔係語言問題
係睇面皮夠唔夠厚

70歲老老實實過到去冇人冇物
想搵個fd飲茶都冇
真係一把年紀仲去social 識fd咩

去中國唔洗學英文

依家父母走咁易咩? 走到先算啦

香港人多到連超市d機都支援廣東話語音

理性討論 香港啲鬼佬鬼妹咪又係用英文 有鬼學廣東話咩
睇果個地區需唔需要再學姐 去馬拉用中文廣東話都唔會餓死

btw咪就無十幾廿年 大陸人旅遊問路平時生活又好 應該要學法國佬識英文都扮唔識咁 用番廣東話答 果時啲人 所以依家就街普通話 依班人有份做成

其實我非常鼓勵人移民 有得走真係好走 香港玩撚完
雖然我都好撚柒憎響香港鬼佬老奉用英語同我講野
但英文都係香港既官方語言 所以真係唔可以咁比較
而去到外國 廣東話真係幾乎冇人識

溫哥華啦
去轉richmond好似去撚咗大陸咁

咪就係

香港個個學過英文

鬼佬國家邊撚個識你廣東話

咁都可以比 上面果個真係咪撚柒出國際

回樓主，就算你去英美但一世留喺唐人街
而家d唐人街都已經比支那佔據而唔係用廣東話多架喇

講真咁大年紀就算啦，佢地去到唔會開心，幾十歲人先重新適應新環境，對佢地黎講好辛苦

衰過香港寧願留返係度

係喺度圍爐打飛機姐佢哋
冇得打飛機睇佢點生存

去台灣

如果地點不限，去加拿大多倫多，或澳洲悉尼都多香港人。

佢地藍定黃先？

佢哋想唔想移民先？語言都唔係問題，係心理上。尤其係你父母60，70歲未必適應到，香港又可能有朋友唔捨得。

多倫多同温哥華

溫哥華Richmond 你講英文冇人回到你架！

年紀大細關學嘢乜嘢事？
點會冇能力呀？
佢兩個弱智㗎？

如果真心愛好投入嗰個文化，法文意大利文都學得識啦

其實佢地呢個年紀肯同你移民
都係為左仔女前途著想架咋
所以你最好諗清楚自己想去邊、工作前景邊度最好
對佢地黎講，有地方畀佢地飲茶、有方法畀佢地做運動／煲劇，都好滿足架喇

可能係銀髮族呢